---
layout: layouts/page.njk
title: Exercice
---

## Taux d'incidence par région française

Auvergne-Rhône-Alpes|FR-ARA|8 000 000|16813|21
Bourgogne-Franche-Comté|FR-BFC|2 800 000|1204|43
Bretagne|FR-BRE|3 335 000|2278|
Corse|FR-COR|340 000|245|
Centre-Val de Loire|FR-CVL|2 575 000|412|
Grand Est|FR-GES|5 550 000|7051|
Hauts-de-France|FR-HDF|6 000 000|10440|
Île-de-France|FR-IDF|12 200 000|12322|
Normandie|FR-NOR|3 330 000|465|
Nouvelle-Aquitaine|FR-NAQ|6 000 000|10141|
Occitanie|FR-OCC|5 900 000|14455|
Pays de la Loire|FR-PDL|3 800 000|2394|
Provence-Alpes-Côte d'Azur|FR-PAC|5 000 000|1950|39

Tests
Existence
Existe-t-il dans le tableau un ratio supérieur à 30 ?

La corse existe-t-elle dans le tableau 'FR-COR'

Validation
Les éléments sont ils tous non nul

Position
Donner l'index de la première région avec un ratio supérieur à 6
Donner l'index de la dernière région avec un ratio supérieur à 6

	
Tri du tableau
Trier le tableau suivant le nombre de ca positifs et afficher le résultat dans la console

Filtre
Filtrer le tableau pour ne conserver que les "valeurs" > 4 et afficher le résultat dans la console

Chainage des éléments
Filtrer et trier le tableau

Calcul sur le tableau
Ajouter une propriété pour chaque champs "ratio" qui est le résultat de la division du nombre par valeur

Calculer le total des ratios pour la France





Extraire toutes les clés du tableau associatif
Ajout
Ajouter la corse : code FR-COR, nombre : 28, valeur: 7
Ajouter la normandie : code FR-NOR, nombre : 24, valeur: 4